
2011-05-25T18:40:0Z
kultur-sanat
Alperen Ocakları Manavgat Temsilciliği, şair ve mütefekkir Necip Fazıl Kısakürek'i vefatının 28'nci yıldönümünde Sakarya Türküsü ile andı. Alperen Ocakları Manavgat Eğitim ve Kültür Derneği Başkanı Uğur Yağız, Çile şairini ebediyete intikal edişinin 28'nci yıl dönümünde çok sevdiği Rabbinden rahmet ve mağfiret dilediklerini söyledi. Kısakürek gibi şair ve düşünürlerin kolay yetişmediğini belirten Yağız, Çile şairinin 20'nci yüzyılın en büyük şairlerinde biri olduğunu kaydetti. Yağız, "Büyük şairimiz Kısakürek'i vefatının 28'nci yıl dönümünde rahmet anıyoruz. Geçen süre içinde boşluğu doldurulamadı. Bıraktığı eserlerle örnek Türk gençliğinin nasıl olması gerektiği portresini en güzel şekilde çizdi. Sezai Karakoç, Nuri Pakdil, Cahit Zarifoğlu, Atila Maraş, Ebubekir Eroğlu, Alaattin Özdeneren, Bestami Yazgan, Abdurrahim Karakoç, Bahattin Karakoç, Tayyip Atmaca ve Olcay Yazıcı gibi şairler onun bıraktığı kültür mirasından beslendi. Binlerce Türk genci de onun güzelim şiir ve düşünce yazılarını okuyarak besleniyor. Allah'tan rahmet diliyoruz."dedi. 8 27 23 0
